\documentclass[12pt,a4paper]{article}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[frenchb]{babel}
\usepackage{ntheorem}
\usepackage{amsmath,amssymb}
\usepackage{amsfonts}

\usepackage{kpfonts}
\usepackage{eurosym}
\usepackage{fancybox}
\usepackage{fancyhdr}
\usepackage{enumerate}
\usepackage{icomma}

\usepackage[bookmarks=false,colorlinks,linkcolor=blue,pdfusetitle]{hyperref}

\pdfminorversion 7
\pdfobjcompresslevel 3

\usepackage{tabularx}

\usepackage{pgf}
\usepackage{tikz}
\usepackage{tkz-euclide}
\usepackage{tkz-tab}
\usetkzobj{all}
\usepackage[top=1.7cm,bottom=2cm,left=2cm,right=2cm]{geometry}

\usepackage{sectsty}

\usepackage{lastpage}

\usepackage{marginnote}

\usepackage{wrapfig}

\usepackage[autolanguage]{numprint}
\newcommand{\np}{\numprint}

\makeatletter
\renewcommand{\@evenfoot}%
        {\hfil \upshape \small page {\thepage} de \pageref{LastPage}}
\renewcommand{\@oddfoot}{\@evenfoot}

\newcommand{\ligne}[1]{%
  \begin{tikzpicture}[yscale=0.8]
    \draw[white] (0,#1+0.8) -- (15,#1+0.8) ;
    \foreach \i in {1,...,#1}
    { \draw[dotted] (0,\i) -- (\linewidth,\i) ; }
    \draw[white] (0,0.6) -- (15,0.6) ;
  \end{tikzpicture}%
}

\renewcommand{\maketitle}%
{\framebox{%
    \begin{minipage}{1.0\linewidth}%
      \begin{center}%
        \Large \@title \\
         \@author \\%
        \@date%
      \end{center}%
    \end{minipage}}%
  \normalsize%
  %\vspace{1cm}%
}

\newcommand{\R}{\mathbb{R}}
\newcommand{\N}{\mathbb{N}}
\newcommand{\Vecteur}{\overrightarrow}
\newcommand{\norme}[1]{\lVert #1 \rVert}
\newcommand{\vabs}[1]{\lvert #1 \rvert}

\makeatother

\theoremstyle{break}
\newtheorem{definition}{Définition}
\newtheorem{propriete}{Propriété}
\newtheorem{propdef}{Propriété - Définition}
\newtheorem{demonstration}{\textsf{\textsc{\small{Démonstration}}}}
\newtheorem{exemple}{\textsf{\textsc{\small{Exemple}}}}
\theoremstyle{plain}
\theorembodyfont{\normalfont}
\newtheorem{exercice}{Exercice}
\theoremstyle{nonumberplain}
\newtheorem{remarque}{Remarque}
\newtheorem{probleme}{Problème}
\newtheorem{preuve}{Preuve}
\newtheorem{theoreme}{Théorème}

% Mise en forme des labels dans les énumérations
\renewcommand{\labelenumi}{\textbf{\theenumi.}}
\renewcommand{\labelenumii}{\textbf{\theenumii)}}
\renewcommand{\theenumi}{\arabic{enumi}}
\renewcommand{\theenumii}{\alph{enumii}}

\renewcommand{\FrenchLabelItem}{\textbullet}

%Titres
\renewcommand{\thesection}{\Roman{section}.}
\renewcommand{\thesubsection}{%
\thesection~\alph{subsection}}
\sectionfont{\color{blue}{}}
\subsectionfont{\color{violet}{}}

\newcommand{\rep}[1]{\textcolor{blue}{#1}}

\setlength{\parsep}{0pt}
\setlength{\parskip}{5pt}
\setlength{\parindent}{0pt}
\setlength{\itemsep}{7pt}

\usepackage{multicol}
\setlength{\columnseprule}{0.5pt}

\everymath{\displaystyle\everymath{}}
\title{Suites numériques}
\author{1S}
\date{}
\begin{document}
\maketitle

Une suite de Syracuse est une suite $(u_n)$ définie par un terme initial $u_0\in\R$ et pour tout $n\in\N$ par la relation de récurrence :
\[u_{n+1}=\left\{\begin{array}{ll}\frac {u_n}2 &\text{si $u_n$ est pair}\\ 3u_{n}+1 &\text{si $u_n$ est impair}\end{array}\right.\]

\begin{enumerate}
\item Compléter le tableau suivant des termes de suites de Syracuse définies par différents termes initiaux :\\

\begin{tabular}{|c|c|c|c|c|c|c|c|c|c|c|c|c|c|c|c|c|c|c|}
\hline $n$  &0 &1 &2 &3 &4 &5 &6 &7 &8 &9 &10 &11 &12 &13 &14 &15 &16 &17\\
\hline $u_n$ &4 & & & & & & & & & & & & & & & & &\\ 
\hline $u_n$ &5 & & & & & & & & & & & & & & & & &\\ 
\hline $u_n$ &6 & & & & & & & & & & & & & & & & &\\ 
\hline $u_n$ &7 & & & & & & & & & & & & & & & & &\\ \hline
\end{tabular}

\item Émettre une conjecture : %à partir d'un certain rang se reproduit la séquence de termes
%Cette conjecture a été formulée en 1928 par le mathématicien allemand Lothar Collatz, puis présentée à un colloque de l'université de Syracuse (état de New-York) en 1958. Elle a fait l'objet de nombreuses recherches, mais aucun mathématicien ne l'a, à ce jour, prouvée ou infirmée.

\ligne[4]
\item Écrire un programme qui fait saisir dans $U$ le terme initial d'une suite de Syracuse puis affecte à $U$ le terme suivant et l'affiche.
\item Le \textit{temps de vol} d'une suite de Syracuse représente le rang du premier terme égal à $1$. Modifier le programme précédent afin qu'il affiche le temps de vol de la suite au lieu de $U$ (boucle $while$ ?).
\item L'\textit{altitude maximale} est le plus grand terme de la suite. Modifier le programme précédent pour qu'il affiche également l'altitude maximale de la suite.
\item Établir un record de temps de vol et d'altitude maximale.
\end{enumerate}
\ligne[8]
\end{document}